推呀 唔好spin out 醫護罷工呢個重要議題

罷工醫護，已陷入困境。

其實也是公開秘密，不怕講。如今罷工未有換來實際成果，政府企硬不讓步。

同時，林鄭帶頭打媒體戰，抹黑、曲解封關如鎖港。

被削弱的關注，令罷工醫護感到十分無力。大家看看日曆，今天，就是第一階段罷工的 Last Day。

又回望，這幾天，大家在討論什麼？

口罩，廁紙，可樂，要兩盒，Thank you。

大環境是恐慌，絕對理解。但請記住，輿論戰和文宣戰，首要條件，是目標一致。

沒有共識，就會輸。

醫護罷工，表決日氣勢如虹，全城熱話。大家講了很久的春袋，握在手中彷彿會爆。

但，蛋蛋冷卻如氣溫。罷工第二日，已變成次要話題，搶購物資和其他話題凌駕罷工。

環境使然，誰都沒有錯。但打這場仗，我們需要排次序，最重要的，放最多心力。

你想封關，對不對？

那麼，不重要話題，不要再講。全力煲起醫護罷工。

社交媒體和討論區，能控制部份民意。但講罷工的帖文，卻是愈來愈少。尤其連登，不能把所有問題推卸於網軍。五毛可以利用推算法，網民都一樣。

至少在這五日，要將醫護罷工推上頂。洗版式文宣，十點大叫也好，連儂牆都好，全城關注，才有民情助攻。

但，在廁紙清空的回廊之中，我們走到了最後一天。

醫護罷工，代價比很多行業嚴重。

社會道德綁架，輿論會造成龐大心理壓力。重點是，政府有發牌機制，如果釘牌處理，罷工者從失失去專家資格。

牌照掉了，東打唔打，無西家，只能歸家。從此，要轉行。

代價何止如此？幾千個罷工醫護，做好準傳，唔炒都算，預咗一世無得升。

而三年起跳的約滿酬金，十萬以上，應該都凍過水。

賠糧，賠前途，賠執照，賠聲譽，醫護罷工，是這應一回事。

有醫護家屬聯絡我，講起姐姐是罷工護士，預計會失去六位數酬金。

而她的母親身患重病，這是醫療費。

不後悔。往後若是失業，一家一齊捱，值得。

只怕，這次的犧牲，不能換來什麼。

一班罷工醫護，在社會的雜音下，慢慢聽不到打氣聲。

其實，醫護界只是頭炮，單機延長罷工，大抵都是自殘。社會要製造更大壓力，全民文宣，排好次序，罷工是第一位。

加入工會，讓每個行業凝聚新的勢力。以前政黨不做的，香港人，自己救自己。

不能讓醫護獨力撐下去，社交媒體、討論區、連儂牆以外，各界的工業行動，似乎都要接捧。

沒有永續的罷工，只有群眾的接力。這才是真正的兄弟爬山，我與你，都缺一不可。

今天，是醫護首階段罷工的死線日。至少在這一天，洗版，熱門，統統把目光和口水，留給我們偉大的醫者。

醫護的命也是命，誰準備犧牲，我們就讓他活下去。

香港人，不要再講購物。生死在關口，醫護在等你。

醫護，你們並不孤單。
我們都在。

刻不容緩，請分享，撐罷工。
#手動轉

push

係你地啲左膠光環撚先在乎打手風向啫
連PPE都冇返乜撚野工
啲人講乜關你春事？點解要在乎？形象唔好？畫面唔靚？黑警係咪輸左？
香港人浪漫主義，最鍾意眨低自己轟轟烈烈咁輸
最鍾意硬係要落手做下野覺得自己付出左自high下
然後未睇到即時效果就depress話冇用 唔再做
最有效率就係乜都唔做，偏偏啲奴隸忍唔到手唔幫主人做野

push
我要大三罷！
醫護唔係condom

Push

推

推左依個先!!!

HAHO即時：已有1425位會員願意繼續罷工！1434更新！！

4點30之前要有6000人投支持 先會繼續罷!

【延長罷工計劃投票】
投票截至今日下午四時三十分
只限會員

大家幫手share 去所有whatsapp tg grp